<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[找屎啊！]]></title>
  <link href="http://googlegis.github.io/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://googlegis.github.io/"/>
  <updated>2014-02-28T17:21:12+08:00</updated>
  <id>http://googlegis.github.io/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Jay]]></name>
    <email><![CDATA[googlegis@hotmail.com]]></email>
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[在mac下使用github自建博客]]></title>
    <link href="http://googlegis.github.io/blog/2014/02/27/create-blog-with-github-in-mac/"/>
    <updated>2014-02-27T21:42:50+08:00</updated>
    <id>http://googlegis.github.io/blog/2014/02/27/create-blog-with-github-in-mac</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p> 参考： <a href="http://octopress.org/docs/setup/rvm/">http://octopress.org/docs/setup/rvm/</a></p>

<p>一、 安装Ruby环境</p>

<p>过程：
安装rvm</p>

<p>   执行 curl -L <a href="https://get.rvm.io">https://get.rvm.io</a> | bash -s stable —ruby
   报错：checking for Tcl configuration&hellip; configure: error: Can&rsquo;t find</p>

<pre><code>    Tcl configuration definitions   Requirements installation failed    
    with status: 1.

  解决方案：xcode-select —install  执行后，再执行1.
</code></pre>

<ol>
<li><p>安装 ruby</p>

<p> rvm install 1.9.3
 rvm use 1.9.3
 rvm rubygems latest</p></li>
<li><p> 创建github项目
  注意此项： git@github.com:googlegis/googlegis.github.com.git</p></li>
<li><p>在本机创建ssh</p></li>
</ol>


<p>cd ~/.ssh
ssh-keygen -t rsa -C 你注册github时的email
弹出Enter file in which to save the key (/Users/twer/.ssh/id_rsa):直接按空格</p>

<p>弹出Enter passphrase (empty for no passphrase):输入你github账号的密码。Enter same passphrase again:再次输入你的密码。</p>

<p>打开~/.ssh下的id_rsa.pub文件复制里面的全部内容。
登陆github，选择Account Settings&mdash;>SSH Public Keys 添加ssh，把剪切板的内容复制到key输入框内直接保存。</p>

<p>测试shh:</p>

<p>ssh <a href="&#x6d;&#97;&#x69;&#108;&#x74;&#x6f;&#x3a;&#103;&#x69;&#x74;&#64;&#103;&#x69;&#116;&#x68;&#117;&#98;&#x2e;&#99;&#x6f;&#x6d;">&#x67;&#x69;&#116;&#64;&#103;&#105;&#x74;&#x68;&#x75;&#x62;&#x2e;&#99;&#111;&#x6d;</a>
输出</p>

<p>PTY allocation request failed on channel 0
Hi username! You&rsquo;ve successfully authenticated, but GitHub does not provide shell access.
Connection to github.com closed.
代表成功</p>

<ol>
<li><p>安装octopress</p>

<p>  git clone  git://github.com/imathis/octopress.git octopress</p>

<p>  cd octopress    # If you use RVM, You&rsquo;ll be asked if you trust the .rvmrc file (say yes).</p>

<p>  ruby &mdash;version  # Should report Ruby 1.9.3</p>

<p>  安装依赖项</p>

<p>   gem install bundler</p>

<pre><code>rbenv rehash 

bundle install
</code></pre>

<p>   安装默认主题</p>

<pre><code>rake install
</code></pre></li>
<li><p>部署博客</p></li>
</ol>


<p>利用octopress的一个配置rake任务来自动配置上面创建的仓库：可以让我们方便的部署GitHub page。在终端输入如下命令：</p>

<p>rake setup_github_pages
弹出之后输入git@github.com:your_username/your_username.github.com.git不要用提示的io，我的是git@github.com/sgxiang/sgxiang.github.com.git</p>

<p>输入以下命令部署博客</p>

<p>rake generate
rake deploy
如果无法push到仓库的master分支，尝试在项目目录的.git/config中添加</p>

<p>[branch &ldquo;master&rdquo;]
 remote = origin
 merge = refs/heads/master</p>

<p>7.写博客</p>

<p>通过命令</p>

<p>rake new_post[&ldquo;myTitle&rdquo;]
文章生成在目录下的source/_posts目录下。文章是markdown格式的。可以通过 Mou 软件来编辑保存。</p>

<p>关于markdown的格式可以参考这篇文章:<a href="http://wowubuntu.com/markdown/">http://wowubuntu.com/markdown/</a></p>

<p>写完后就可以部署更新文章到github上了</p>

<p>rake generate
git add .
git commit -am &ldquo;Some comment here.&rdquo;
git push origin source
rake deploy</p>

<pre><code> 8. 更换主题
</code></pre>

<p>Install</p>

<p>$ cd octopress  #octopress directory
$ git clone git@github.com:shashankmehta/greyshade.git .themes/greyshade
$ echo &ldquo;\$greyshade: color;&rdquo; >> sass/custom/_colors.scss //Substitue &lsquo;color&rsquo; with your highlight color
$ rake &ldquo;install[greyshade]&rdquo;
$ rake generate</p>

<p>修改主题：
 修改头像。   mygravatar id</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[新年又到了]]></title>
    <link href="http://googlegis.github.io/blog/2007/02/14/what-about-my-mother/"/>
    <updated>2007-02-14T17:17:12+08:00</updated>
    <id>http://googlegis.github.io/blog/2007/02/14/what-about-my-mother</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>新年快到了,我有点想家了.</p>

<p>今天腊月27了.可是我还没有一点过年回家的感觉,</p>

<p>不知道为什么感觉总是很怪的.</p>

<p>就是这样的吗?</p>

<p>出来这么多年,不到过年还真的想不起来该有多少年没有那种牵挂的感觉了.</p>

<p>总是很忙碌的在上班,总是很忙碌的在学习,</p>

<p>可是自己又得到什么?</p>

<p>什么都没有</p>

<p>还是那样一文不值,</p>

<p>我应该想到的事情也应该想到了,</p>

<p>我应该做到的事情也应该做到了,</p>

<p>我没有想到的事情也应该想到了,</p>

<p>我没有做到的事情也应该做到了,</p>

<p>我都27了,所以我就必须要立刻振奋起来,</p>

<p>对我自己大声的说: 我要努力 !!! 我要加油 !!!</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[妈妈又病了......]]></title>
    <link href="http://googlegis.github.io/blog/2007/02/09/now-it-is-new-year/"/>
    <updated>2007-02-09T17:17:12+08:00</updated>
    <id>http://googlegis.github.io/blog/2007/02/09/now-it-is-new-year</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>昨天知道我妈的病又犯了,怎么办?</p>

<p>前天下午给我妈打电话的时候,还是好好的.</p>

<p>她帮我叫我哥的时候声音是那么洪亮.</p>

<p>精神还很好,</p>

<p>看来妈妈的身体非常虚弱了,稍微的风吹草动都会诱发疾病.</p>

<p>我真的想回家,我要回家去看看.</p>

<p>我知道哥不会告诉我全部,他只是了了的告诉我在观察,</p>

<p>我不知道该怎么办.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[什么时候过年呢？]]></title>
    <link href="http://googlegis.github.io/blog/2007/02/05/when-is-the-new-year/"/>
    <updated>2007-02-05T17:13:08+08:00</updated>
    <id>http://googlegis.github.io/blog/2007/02/05/when-is-the-new-year</id>
    <content type="html"><![CDATA[<ul>
<li><p>我现在有点糊涂了,</p></li>
<li><p>已经没有刚来西安时的那种勤奋了.</p></li>
<li><p>人,难道真的是这样吗?</p></li>
<li><p>只有自己被逼到了没有饭吃的时候才会发现原来我需要努力吗?</p></li>
<li><p>也许事情比我想象的要糟糕的多,我的很多事情都要去处理.</p></li>
<li><p>也可能是我自己想的太多,可是我是一个感性得人,怎样才能够想的不多呢?</p></li>
<li><p>每次和李美仙说话告诉她该如何如何走的时候,我的心里也经过一次次的洗礼,</p></li>
<li><p>因为我也有同样的错误,同样的毛病.</p></li>
<li><p>对于一个人来说,事情的经过固然重要,但是结果更重要,</p></li>
<li><p>死死的抓住你的过程不放,其实结果已经告诉你,放弃吧!</p></li>
<li><p>什么时候才能清醒一点点,哪怕只有一点点,</p></li>
<li><p>不能再糊涂的活下去,每天都保持一个清醒的头脑,</p></li>
<li><p>知道自己该做什么该怎么做.</p></li>
<li><p>这样一个人活在世界上才会有意义.</p></li>
<li><p>不然你就会失去你的信心,你的意志,你的精神.</p></li>
<li><p>我怕什么,我什么都不用怕.</p></li>
</ul>

]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[我的暗金时代八]]></title>
    <link href="http://googlegis.github.io/blog/1900/01/08/my-dark-age-eight/"/>
    <updated>1900-01-08T17:09:56+08:00</updated>
    <id>http://googlegis.github.io/blog/1900/01/08/my-dark-age-eight</id>
    <content type="html"><![CDATA[<h1>痛的滋味</h1>

<p>　　并不是每个人都知道痛的滋味，痛是一种病毒，总是在你浑身上下那微小的伤口处生根发芽，并慢慢的使伤口红肿流脓。也许痛是一种流行病，世界上是绝对无药可救的，有的人痛的一塌糊涂，有的人痛的舒服、痛的刺激，有的人已经麻木。当痛轻轻拂过人们头上蔚蓝的天空时，人们只会用眼轻轻的扫一下，又接着忙自己的生活去了。人们甚至不能停下来去仔细品味一下痛的滋味。无聊的情绪到处蔓延着，冲破了人们的各种心理防线，静悄悄的在人群中落地生根，它像恶魔一样控制着人们的心灵，驱使着人们的驱壳，人们只有在无聊中生下来，无聊的活着，然后就无聊的死去，不在为酸甜苦辣的庸俗杂事而烦心。但是，沉睡在人们心中的恶魔还没醒来，被所罗门之剑封杀的幽灵还没有冲破禁锢。</p>

<p>　　痛的睡了，痛的醉了，痛的哭了，痛的痛了。每个人身上的痛滋味都不一样，而感觉却是相似的，一种失落、惆怅、迷茫、彷徨、怀疑、忐忑，充斥着世界的每个角落，黑暗笼罩着大地，世界所有在阴暗中生存的东西都出现了，人们被黑暗笼罩着，心灵被黑暗控制着。当阳光普照大地，人们显出阳光的一面，勤劳、勇敢、诚实、善良，以及世界上最美好的东西；而当夜色降临，一切丑陋的本性有出现在人们的脸上，贪婪、污浊、卑鄙、阴险，每个人都生活在双重性格下，所以，你不必为你的骄人成绩而沾沾自喜，也不必为你的大错已铸而嗟叹不已。</p>

<p>　　人活着是最累的，本性阴暗的人们在太阳面前都不得不把自己的丑恶隐蔽，用阳光的词汇修饰在脸上，就如同嗜血如命的吸血鬼，只有把自己肮脏的嘴脸隐藏在阳光的阴影中，面对着世界上最甜美的血液却无法伸手去触摸，那种急切，那种渴望，口中流着馋涎，不停在黑暗中走来走去，却无法压抑心中的欲望，恨不得立刻冲出去，即使灰飞烟灭也在所不惜，但最终还是停了下来，眼巴巴的望着鲜血，眼巴巴的望着太阳，期望着太阳永远的死去，进入十八层地狱，永世不得翻身，世上从此都是黑暗。</p>

<p>　　大地初开，变有昼夜之分。三光日月星，三光之中，月光、星光占去大部，就是为人们遮掩丑陋的。黑暗和阳光是同生同灭的，无暗无光，无光无暗，任何事物都时时刻刻在受着阳光和黑暗的影响，又时时刻刻都在向阳光和黑暗斗争。人更是如此，为了自己的正面形象，必定要有阳光，但是为了自己的私欲，又必然需要黑暗，因为只有在黑暗中才敢揭去阳光的面具，成为一个真实的自己。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[我的暗金时代七]]></title>
    <link href="http://googlegis.github.io/blog/1900/01/07/my-dark-age-seven/"/>
    <updated>1900-01-07T17:08:22+08:00</updated>
    <id>http://googlegis.github.io/blog/1900/01/07/my-dark-age-seven</id>
    <content type="html"><![CDATA[<h1>我不想说</h1>

<p>（我一直不想说，但我无法压抑心中的激情，只好写下来！）</p>

<p>我经过街上时，看到有些小姐穿的鞋底子有一尺厚，人本来就不高，穿上高跟鞋后，脚底比腿杆还高，光看到鞋高了，就更显不出人了。自以为高了很多，莫不如踩高跷，岂不是更上一层楼。从审美学的观点来看，比例的严重失调，是美学的大忌，她们难道不知道黄金分割的美学意义。穿鞋也不会穿，沓拉在脚底下，就算是有鞋带也不会系上，再穿上不抽丝的浪莎袜，自以为风流十足，风韵娇媚，殊不知脚后跟上厚厚的一层灰，还以为自己冰清玉洁，一尘不染，悲哉！还有的姑娘把头发染的乱七八糟，把脸涂的苍白，嘴上抹的发紫。猛一看，还以为得了什麽病，反而更显得丑陋了。成龙有一句歌词：黑眼睛黑头发黄皮肤，永永远远是龙的传人。看来这些人是做中国人做腻了。</p>

<p>中国姑娘，只要少有姿色，增几分不是太瘦，减几分不是太肥，施粉不是太黑，施朱不是太黯，走在大街上，头低面红，脉脉含情，小心翼翼的挪动着女人特有的脚步，怕一不小心，有失姑娘之雅，似乎要在一颦一笑中抖露出女人的娇媚。试问：如果每个人都美似西施赛貂禅，谁是最美的？或许物以稀为贵，当每个女人都是妩媚耀人时，那些稍不如时的女孩会被追的穷途末路。</p>

<p>穿的越薄越少越俏，能节省衣料就节省衣料，穿的越少越俏，甚至像爷们一样光着膀子上大街。超短裙，尽量裸露自己的肉体，走不敢走，坐不敢坐，骑自行车还要往下拽拽，生怕让别人看到更多。还有一些女孩穿着一些怪异的服装，自己舒服不舒服不知道，只在乎别人的眼光，用别人的眼光来束扮自己，自己穿上别人认为好看的衣服，与自己无半点益处，只是供别人欣赏。就像动物园里的动物一样，去让别人耍着看，莫不如头上插根稻草，到大街上，或许观众会更多。</p>

<p>夏天到时，女人总比男人更早暴露自己。究其原因，女人腿上没汗毛。长点毛，就会用拔毛机连根拔起，像雕刻家一样把修长的大腿修理的如花似玉，其实是中看不中用，有百害而无一利，体内汗腺被破坏，体内杂质、热量不易排出。听说狗身上没有汗腺，每到天热，就伸长了舌头来散热。汗腺既被破坏，所以，大多数的女孩子身体素质非常差，令人担忧。想通过国家机关吗？可是任何一个国家的法律都不是非常完整的，中国的社会治安还有待于进一步的提高。有一句话，不知道你们听过没有：有钱能使磨推鬼。</p>

<p>现在的女孩不思进取，有几件玲珑的衣服，有一间暖烘烘的厨房，有一只漂亮的小狗或小猫陪伴，在安乐椅上一躺，不用担心风吹雨打，简直就是雾中的玫瑰，那时禁不住风雨雷电的。在家把自己养的白白嫩嫩的，难道就是供男人消遣的吗？可悲！</p>

<p>有一些女孩受影视的影响，整天幻想着梦中的白马王子为自己历尽千辛万苦，历尽感情波折，最终友情人终成眷属。这些女孩子是什麽脑子，会不会思考，编剧是干什麽的，不就是想赚几个钱吗？这些编剧正是看中了年轻人的这些心理特点，编一些看似理所当然其实荒唐至极的爱情故事，供人们消遣，工作之余，还可用来轻松一下脑子，整日的迷醉于此便是傻瓜了。</p>

<p>中国有五千年的文明，当时的女孩不能接触外界，虽然埋没了不少人才，但也对女性思想的纯洁起到了保护作用。而男子则从小接触封建礼教的毒害，吃喝嫖赌抽，十八般武器样样精通，到了现代仍是秉性难改有人说是民族劣根性，而女人的民族劣根性则在于无穷尽的追求美。当今的人类，美的意识已经改变。古人认为，“增一分则太多，减一分则太少，施粉则太白，施朱则太赤”为美。而当今之人则以性感为标准，谁的乳房大，谁的腰细，谁的腿长，谁看起来越性感，谁就越漂亮。而美何只是外部的表面形态的美，外部的美只是一种干瘪的美，毫无价值，只有用自己的修养、品质、气质来充实她、丰满她，才能表现出一个人的精神之美。戴安娜的美何止她那合乎想象的脸蛋，当她抱起黑人儿童时，当她只身穿过雷区，呼吁人类停止战争市时，你就不会认为，有些人并不只是靠脸蛋漂亮才出名的。</p>

<p>女人，你们已被不平等的对待了几千年，在封建社会里，你们除了肉体一无所有，而现在你们有了机会，能够上学，当领导了。你们还要再沉沦下去吗？你们再不能固步自封，仍满足于自己拥有一张漂亮的脸蛋，玲珑的五官，红润的肌肤，樱桃小口，柳叶弯眉丹凤眼，白皙的项颈，纤细的小手，丰满的柔软的身躯，柳条细腰，修长的玉腿。这些，只是你们所要得到的一部分，你们要贪得无厌，要有自己的理想，自己的奋斗</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[我的暗金时代六]]></title>
    <link href="http://googlegis.github.io/blog/1900/01/06/my-dark-age-six/"/>
    <updated>1900-01-06T17:00:59+08:00</updated>
    <id>http://googlegis.github.io/blog/1900/01/06/my-dark-age-six</id>
    <content type="html"><![CDATA[<h1>沁园春?落榜</h1>

<p>　　　　　　　　   <br/>
　　　　　　　　         大考之秋，</p>

<p>　　　　　　　　　面对将来，</p>

<p>　　　　　　　　　愁上心头。</p>

<p>　　　　　　　　　看当今世界，</p>

<p>　　　　　　　　　尔虞我诈，</p>

<p>　　　　　　　　　诸位考生，</p>

<p>　　　　　　　　　谁站鳖头。</p>

<p>　　　　　　　　　富贵荣华，</p>

<p>　　　　　　　　　功名利禄，</p>

<p>　　　　　　　　　年年岁岁今朝求。</p>

<p>　　　　　　　　　深追忆，</p>

<p>　　　　　　　　　自言于心愧，</p>

<p>　　　　　　　　　文言饰面。</p>

<p>　　　　　　　　　古今中外虚游，</p>

<p>　　　　　　　　　忆往日蹉跎岁月愁。</p>

<p>　　　　　　　　　正青春少年，</p>

<p>　　　　　　　　　身强力壮，</p>

<p>　　　　　　　　　耳聪脑慧，</p>

<p>　　　　　　　　　又欲何求，</p>

<p>　　　　　　　　　挥泪平心，</p>

<p>　　　　　　　　　静气去羞，</p>

<p>　　　　　　　　　不再为往事愁。</p>

<p>　　　　　　　　　莫失意，</p>

<p>　　　　　　　　　到商海尝试，</p>

<p>　　　　　　　　　再做水手。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[我的暗金时代五]]></title>
    <link href="http://googlegis.github.io/blog/1900/01/05/my-dark-age-five/"/>
    <updated>1900-01-05T16:59:20+08:00</updated>
    <id>http://googlegis.github.io/blog/1900/01/05/my-dark-age-five</id>
    <content type="html"><![CDATA[<h1>　“酒半仙”与我</h1>

<p>提起我爸爸，久居细阳城的人没有不知道的，却不是因为他是什麽知名人士，只是他唯一的嗜好――喝酒。我爸爸在这一带喝酒是出了名的，不但腿摔断了两次，而且还住了几次院。连县医院的骨科大夫都和他熟识了。因为他饮酒成性，他的酒朋酒友就给他取了一个绰号――酒半仙。</p>

<p>我从记事时起，就知道爸爸爱喝酒。平常在家，他挺和蔼的，时常辅导我的学习，有时高兴，就炒上一碟花生米，拎一瓶五粮液自斟自饮，还常常唱上几句戏词，看着父亲悠然自得的样子，很难想象爸爸会因此摔断两次腿。听人说，爸爸一上酒桌就不一样了。有一次，我躲在门帘后，偷着看。因为，爸爸在他喝酒的时候，从不让我在旁边。只见爸爸刚开始与平常没什麽区别，可两盅酒一喝，两回拳一划，全变了样，两眼颓然无神，眼球里布满血丝，眼睛死瞪着酒杯，发出冷光，似乎要把酒从眼中吸进去，从胸脯一直红到脖子，红到脸上，仿佛头发也被染红了。大声的嚷着，拉住一个就要给人家灌酒。有几个知道他的脾气，喝了两盅，借故溜走了，不过，也有几个会喝的，其实爸爸也不能喝，一喝醉便对着酒瓶自己喝。小时侯，爸爸一出去喝酒，每次都是到深夜才回来，听着爸妈吵架的声音，我就躲在被窝里哭。</p>

<p>有一次，舅舅从远方回家探亲，许久未见，母亲拿出一瓶酒，平时妈妈决不会拿酒给爸爸的。舅舅是一个老实的人，父亲认为这次可找到欺负的对象了。两杯一喝，父亲的脸开始红了，眼球里布满血丝，眼睛死瞪着酒杯，拉住舅舅就要灌酒，可舅舅已经喝的快不行了，可爸爸还是没有要停的意思。我终于忍不住了，一把抓过瓶子，</p>

<p>“爸，你不是想灌醉别人吗？那你灌我好了。”说完，一仰脖子，一股酒冲入口中，他妈的，什麽味，凉凉的，苦苦的，连心都是苦的。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[我的暗金时代四]]></title>
    <link href="http://googlegis.github.io/blog/1900/01/04/my-dark-age-four/"/>
    <updated>1900-01-04T16:57:33+08:00</updated>
    <id>http://googlegis.github.io/blog/1900/01/04/my-dark-age-four</id>
    <content type="html"><![CDATA[<h1>为潘金莲平反</h1>

<p>潘金莲，众所周知的一位淫娃荡妇，竟然视三从四德于不顾，视女性贞洁如粪土，而去勾引西门庆，最后行迹败露，又伙同西门庆杀害武大郎，此等贱人按律当斩，处凌迟之死，受五马分尸之刑尤不解国人之痛，匹夫之恨。最后武二郎怒杀西门庆，可谓畅快淋漓，解国人恨，平匹夫怨，让国人心中找到了一处平衡的支撑点，就如同摘掉头上的绿帽子一样长长的松了一口气。武二郎正是想人们之所想，急人们之所急。</p>

<p>忘了说一声，潘金莲是一个女人，不论野史或正史，我只记得她是个女的，生于贫寒之家，小时候，家境贫寒，但她勤劳善良，能织会做，将家支撑起来。可以说，对于潘金莲，最值得怀念的时光就是这段时间，虽然有时会缺衣少食，但决不会为自己的生活琐事而烦恼，自己活的塌实而自在，再加上青春少女的那种青春气息，给人一种小家碧玉的感觉。潘金莲在这种状况下也不一定想到攀龙附凤，她做梦也不会想到自己的处境会发生变化。</p>

<p>也不知是哪位鸟哲人说的，长的漂亮是女人的负担。窈窕淑女，君子好逑。一天，也不知是那路神仙喝醉了酒，一位大财主看上了潘金莲，先不说这位财主是不是君子，单从财主的钱财和潘金莲的处境来看，潘金莲早就该去勾引财主了，又何必劳烦财主亲自动手呢。只要有钱有势，管他什麽五房六房还是丫鬟奴婢；只要是个男的，管他七老八十，能喘气就行。可是这个傻闺女竟然拒绝了财主，她任财主的百般诱哄刁难，就是不从，想一辈子守着这这处子之身。但财主强娶不成，又心生歹念：你既然不肯嫁我，就是敬酒不吃吃罚酒，我要让你嫁给本县最懒最穷最没出息的人。于是，武大郎就出场了。</p>

<p>武大郎的家史无从考察，好象是武二郎的哥哥。反正是他们的爹娘太偏心，生个武大郎又矮又笨又没出息，生的武二郎高大英俊挺拔，敢作敢为，敢打敢斗，可以说，如果当初武氏父母生这哥俩时，稍微调整一下，也就不会出现这桩事。反正武大郎在众人眼中没起什麽作用。潘金莲虽不爱钱财，但也没想到会嫁给武大郎，虽不十分情愿但两个人被关了一夜，也就成为夫妻了。于是潘金莲也就没什麽想法了，打算就这样平平稳稳的过一辈子。虽然武大郎没什麽出息，但小生意还是会做的，于是大家就经常看到武大郎在街上卖烧饼。但武大郎心地太善良，这就注定他赚不了钱，但大生意又做不来，反正在外边跑着总比在家里闲着强。女闲生情，男闲生性。潘金莲宁愿自己苦点累点也只好咬着牙撑下来。每天送武大郎出去，然后自己在家帮助别人作些针线活，赚鞋银子以维持生活；等武大郎回来，给他端饭端水，伺候的武大郎哼哼直叫；每天天不亮又爬起来，和面、生火、做炊饼，待把洗脸水都打好之后，才去叫武大郎起床，那武大郎睡的正香，哪里肯起，每次都是叫上四五遍，方唠唠絮絮的起床。然后潘金莲又插上大门做自己的针线活。日子就这样一年一年的过去了，本没有再叙述下去的必要。</p>

<p>可突然有一天，景阳岗上出了个打虎英雄，再加上民间的传奇色彩，这个人物就成了一位十全十美的英雄。潘金莲听说也只是一笑，世上哪有这麽优秀的男人。可就是在这一天，武大郎把这传说中的人物带回了家。一时之间，这种打击确实使潘金莲承受不了。原来，世上真有这麽优秀的男人，而这个人竟还是自己的小叔子，而且，还是这麽近的距离看着自己，事情太突然了，连她自己都不敢相信。待潘金莲的心平静下来之后，她开始嫉妒了，她开始后悔了，她开始烦恼了，她的失去了支点，她的神经紊乱了。为什麽同一父母生的却有这麽大的差别？为什麽我嫁的不是武松？为什麽我潘金莲这辈子就得不到我想要得爱？为什麽老天爷会对我这样的不公？不行！我要努力，我要奋斗，我要改变自己的命运，哪怕是万人唾弃也不会后悔！而武松永远都是感情上的天阉，他虽然深爱着潘金莲的美貌与贤惠，深知潘金莲所受的苦难与心灵上的创伤，他也想携潘金莲远走高飞，双宿双栖，过着只羡鸳鸯不羡仙的生活。但他怕，怕违背伦理，遭人唾弃；怕名誉扫地，遗臭万年；怕长兄为父，长嫂为母；怕封建道德，人伦常理，所有的一切一切都让他时时刻刻压抑着自己情感。武松太不了解女人了，女人也是人，她也有需要撒娇的时候。武松只能是武松，他只能是除暴安良，上山擒虎、入水捉蛟的英雄，而潘金莲则是一位普通的女人，她所需要的是一个可以让她依靠的肩膀，一个撒娇的怀抱，这是在武大郎那儿不可能得到的，而武二郎也拒绝了她，这是对她女性魅力的一个极大侮辱，这使她不堪一击，让她思维混乱，让她迷失本性。</p>

<p>　　　而正是在潘金莲感情最脆弱的时候，王婆和西门庆出现了。王婆可以说是中国妇女丑恶本性的集中表现物，她惟利是图，贪得无厌，卑鄙阴险，仗着自己的那张老脸和一条三寸不烂之舌纵横街道。西门庆，一个有点钱，没事干，闲着看蚂蚁上树的花花公子，长的也算是眉清目秀，而且又深懂女人之心。如果一百零八将不是在战场而是在情场，估计没有一个人是西门庆的对手，三招之内必落下马来。西门庆本也没注意到潘金莲，怪就怪那根木棍，谁的头不好砸，单砸西门庆的头。于是，王婆为了钱，西门庆为了潘金莲，二人不约而同的组成了一个战斗堡垒。潘金莲一个弱小女子，毫无抵抗能力，在武氏兄弟那里找不到依靠，最终因禁不起王婆和西门庆的轮番轰炸而心动意乱走上了这条不归路。此时的潘金莲已是骑虎难下，在潘金莲还不知如何应付的时候，武大郎又插了进来，这个傻丫头为了西门庆的一句“我将来会名媒正娶接你入门的”，和西门庆一同杀害了武大郎。</p>

<p>　所以，纵观整个事件过程，潘金莲并不是像人们想象中的那麽色，那麽淫，那只是对现实生活不满的一种表现，是对自己不幸身世的斗争形式。她从始至终都是受害者，她所受的伤害是任何人都无法比的，既有身体上的又有精神上的伤害。所以说，是武氏兄弟把她推上死路的，而她则是无辜的受害者。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[我的暗金时代三]]></title>
    <link href="http://googlegis.github.io/blog/1900/01/03/my-dark-age-three/"/>
    <updated>1900-01-03T15:18:36+08:00</updated>
    <id>http://googlegis.github.io/blog/1900/01/03/my-dark-age-three</id>
    <content type="html"><![CDATA[<h1>Wide love</h1>

<p>男女之间的爱，在当今社会已经是平常之事，再不会担心被当作典型批斗，而正是它的平常化，才不易引起人们对它的思考，于是，爱也就变的萧然无味了。</p>

<p>爱，也就是当发现某一事物有优点时，对其产生好感，着就是爱，而这种好感可上升为喜欢或爱情，而那些年青人的思想意识当中，爱就是拥有对方，占有对方，否则就视为对爱的不忠，这种思想是禁不起理论推断的。当你发现一个人的优点时，你就会想拥有她，而这种优点是一个人的品质或气质，这种气质一直存在时，这种优点就不会消失，你就会一直欣赏到这种优点，也就相当于你一直拥有这种气质，那又何必拥有这种气质的人呢？如果你执意要这麽说的话，那麽，你所爱的是这个人的躯体，而不是她的气质或品质。</p>

<p>  或许，一个人的躯体就是她的优点，那麽该不该拥有躯体呢？当一个人的躯体是优点时，那有时什麽构成优点的呢？骨骼、皮肤、肌肤？如果只是一堆骷髅，而没有人的精神气质来充满她，你也许就会像见鬼似的吓跑了，否则，你就是不正常的。而这种爱是可以推广到世间万物的。当你看到一位少妇风韵犹存时，你也许会想多看他几眼，因为你看到的是是她的气质而不是她的肉体，而气质是可以让任何人同时拥有的，你可以爱她的气质，决不是你想拥有她的肉体。当你看到一位气宇轩昂的男子时，也正是看到他的气质，想拥有的也是她的气质，决不是想永远把他锁在身边。世间大多数的少男少女认为，既然相爱，就必须拥有对方的身体，甚至是精神，从而出现了许多麻烦事，犯虾一些不必要的错误。</p>

<p>  其实，爱的含义并不只是停留表面的拥有对方，她有其深刻的涵义，爱是欣赏对方的气质，品位对方的魅力。而这决不是非要拥有对方的肉体，如：对明星的爱，只能是爱她的风度，而非想要娶她或嫁他；对父母可以爱，爱他们的慈祥，爱他们的坚强；对老师可以爱，爱他们的风度翩翩，学者风范，博学多才，对老师的爱慕之情，而其中是爱他们的知识，剩余的则是气质和品质；对同学可以爱，爱他们气质非凡，端庄淑贤，娇柔可爱，而决不因为这些就要和他们谈恋爱，和他们发生关系。</p>

<p>  高中一位同桌每当看到美女时，情不自禁说一句：秀色可餐。秀色，既是那种气质，如果他是想拥有肉体的话，决不会因为看到肥猪而长啸：气死我了！</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[我的暗金时代二]]></title>
    <link href="http://googlegis.github.io/blog/1900/01/02/my-dark-age-two/"/>
    <updated>1900-01-02T00:00:01+08:00</updated>
    <id>http://googlegis.github.io/blog/1900/01/02/my-dark-age-two</id>
    <content type="html"><![CDATA[<h1>讨债</h1>

<p>爹娘忙过一夏的疲劳，把攒下的500元钱寄给了远方求学的儿子。</p>

<p>这一天，秋风萧瑟，夕阳的余辉把几缕残云照的昏暗，发出淡淡的冷光，</p>

<p>爹娘刚端起饭碗，忽听院里有人喊，</p>

<p>“有人在家吗？”</p>

<p>  不用看，一听这破锣似的嗓门，就知道是好大村长来了。爹听到喊声，先是打了一个冷颤，连忙起身让村长坐下，后面跟着村会计。</p>

<p>  村长腆着肥厚的肚皮很吃力的坐下，看来他已经不习惯板凳了，他未说话先露出两排不怎麽整齐的黄牙，</p>

<p>  “我说，你们家欠的120块钱的提留款该交了吧？”</p>

<p>  “不是100吗？咋变成120了呢？”</p>

<p>  “先前是100，你已经拖了……”</p>

<p>  “六十五天十八小时五十四分”，村会计看着手表连忙应和。</p>

<p>  “对！就是这麽长时间”，村长提高了声调，“要是按照以前黄世仁的算法，少说也得千儿八百的，现在党的政策好了，不准加利加息，跟你要120已经是最低价了。”</p>

<p>  “村长，你又不是不知道，实在是一个子也凑不出来，只有80块钱了，你要是都拿去，我们家就没的吃了。”</p>

<p>  “有多少就先交多少吧，”说完，从父亲手中攫取下那80元钱塞进印有“先进村干部”的公文包里。</p>

<p>  “下月前，一定要交齐！”</p>

<p>   说完，带着正在数钱的村会计朝着“醉香楼”的方向走去。</p>

<p>   天上没有星星，也没有月亮。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[我的暗金时代一]]></title>
    <link href="http://googlegis.github.io/blog/1900/01/01/my-dark-age-one/"/>
    <updated>1900-01-01T00:00:01+08:00</updated>
    <id>http://googlegis.github.io/blog/1900/01/01/my-dark-age-one</id>
    <content type="html"><![CDATA[<h1>伤仲永</h1>

<p>仲永生五年，聪敏，父使其学，时逢学校欲改建，大兴土木。</p>

<p>课堂间，仲永忽听“嗡嗡”之声，震耳欲聋，其劲难敌，仲永转首望窗外，乃施工之声，仲永乃非凡人，勉强度过。次日，再入学校，又闻其声，脑中一片空白，如刀划钢板，玻璃相刮。于是，仲永返回家中，用药物镇定方好。然学业非可止。翌日，仲永再入校，刚坐板凳上，又听施工之声，仲永似弹簧跃起，如千针扎股，似万蚁噬心，若油煎刮骨之状，脑浆翻涌。</p>

<p>于是，一代才子，聪捷敏智之方仲永泯然众人矣。其父涕零：既存天地，何生仲永也？</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
