<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: Article | 找屎啊！]]></title>
  <link href="http://googlegis.github.com/blog/categories/article/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://googlegis.github.com/"/>
  <updated>2014-04-20T22:37:15+08:00</updated>
  <id>http://googlegis.github.com/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Jay]]></name>
    <email><![CDATA[googlegis@hotmail.com]]></email>
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[大开眼界]]></title>
    <link href="http://googlegis.github.com/blog/2014/04/15/open-you-eyes/"/>
    <updated>2014-04-15T10:47:02+08:00</updated>
    <id>http://googlegis.github.com/blog/2014/04/15/open-you-eyes</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>电影《大开眼界》中的男主角，处在于事业的上升期，而且对他来说也可能职业的最高峰已经来临了，</p>

<p>在麻痹了感情神经之后，于是想出个轨，天天对着同一个女人，哪怕再漂亮，也会感到讨厌，人一能</p>

<p>吃饱就开始胡思乱想了，俗话说的就是饱暖思淫欲。</p>

<p>同样，对于女主角，依靠自己的美丽和性感，趁自己还有资本，幻想着能得到万千男人的宠幸，干什么呢？</p>

<p>除了背负家庭的责任，还有道德的谴责，没有哪个人说自己能够完全不禁受诱惑的，柳下惠？</p>

<p>于是，一个一马平川的男人，和一个美丽性感的女人，一起相处到了一定阶段的时候，甚至连对方身上有</p>

<p>几根毛都知道的时候，那还有什么稀奇的呢？视觉已经疲劳，感官已经麻痹，需要一点新鲜的东西来刺激一下。</p>

<p>需要什么？偷情的刺激和性的诱惑。</p>

<p>一开始，男主角还在犹豫和徘徊，还想着自己美丽的妻子， 和家庭的责任，但是，一般电视或电影都会在</p>

<p>高潮迭起的时候来个但是，但是，他禁受不了妻子的不理解和妻子的性幻想，决定出去寻找刺激，但是似乎</p>

<p>有什么不对，昨天本来一切都属于他的女人，今天都再也不能碰到那个机遇了。</p>

<p>正在这个时候，碰到那个弹钢琴的男人，就这样一个机会，他混进去了一个场所，一个让他一生难忘的场景。</p>

<p>也让他这个意气风发的处于事业巅峰的男人碰了一鼻子灰，吃了一堆狗屎。</p>

<p>从此没有了以前的趾高气昂，没有以前的胡思乱想，有的只是担惊受怕，惴惴不安，怀着内疚和悔恨在躲避</p>

<p>妻子的眼神，终于神经的紧张和生活的压力压迫的他无力反抗，哭倒在妻子的怀里。</p>

<p>影片最后以妻子的一个“Fuck”结尾，骂了全世界。</p>

<p>什么是“大开眼界”，或许是对你的一次考验，或许是你人生路上的一个磕绊，或许是你五彩人生的惨痛的一</p>

<p>笔，最终都会归于平安和平静，生活的波澜不惊，生活的安静和平安才是人生最后的归宿。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[又一个男人没有勒紧裤腰带]]></title>
    <link href="http://googlegis.github.com/blog/2014/04/12/another-man-who-donot-close-the-key/"/>
    <updated>2014-04-12T23:24:54+08:00</updated>
    <id>http://googlegis.github.com/blog/2014/04/12/another-man-who-donot-close-the-key</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>文章就是一个戏子，</p>

<p>婊子无情，戏子无义。表演的人物和生活中人物半毛钱关系没有，你能从文章出轨看出什么？</p>

<p>又一个男人没有勒紧裤腰带而已。</p>

<p>且行且珍惜就是说有本事走着瞧。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[知乎吉祥物--参赛作品]]></title>
    <link href="http://googlegis.github.com/blog/2014/03/04/the-animal-of-zhihu/"/>
    <updated>2014-03-04T13:33:31+08:00</updated>
    <id>http://googlegis.github.com/blog/2014/03/04/the-animal-of-zhihu</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>前端时间，知乎搞了吉祥物设计大赛，自己做了一个发过去，被退！ ^_^</p>

<p><img src="/images/2014/zhihu3.png"></p>

<p>全文如下：</p>

<blockquote><p>矢问 为中文字 “矢” 的变形，以毛笔的手法进行人物化；上面为方巾，代表知识；中间浅色是头，有双手双脚，整个形态为人昂首阔步向前走，代表积极向上；矢为知的一半，一表示是知乎的吉祥物，二表示人永远知道一半，不可能所有都知道，也代表知乎的性质为问答社区; 矢字本意表示为箭矢，表示在知乎为有目的的问，表示知乎社区严谨的社区环境。  <br/>
老婆问我为什么不给它填上五官，我说：知识无界，永远不懂知识到底是个什么样子。</p>

<ul>
<li><p>关于名称—矢问
      吉祥物的名称有很多，看到很多其它的名字，很伤心。难道所有的马都必须起个名字叫“萌萌”吗？
      矢问，有知有问，符合知乎的形态，更符合知乎的清新的风格。
      另外，喜欢叶问这个名字，所以借用了他的一个字。</p></li>
<li><p>矢问的性格
 定义为积极努力，阳光运动。对知识永远保存在饥渴的状态。有知有问。</p></li>
<li><p>关于外设
        外设还没有来得及想，文化衫肯定是少不了的。各种凡是能印刷和雕刻的东西都跑不了。</p></li>
<li><p>可扩展
这么简单的造型和颜色，留有了丰富的可扩展空间，包括颜色或动作都可以进行多元素化，春节可以穿棉袄，夏天可以穿T恤，情人节可以kiss，圣诞节可以堆雪人，都可以在头部和身体部位显示出来。</p></li>
<li><p>关于我
<a href="http://www.zhihu.com/people/googlegis">http://www.zhihu.com/people/googlegis</a>
普通代码编程人员，住在上海。已婚。常混于知乎，但能力有限，只F其他人。我不会ps及其它设计软件，当过完年看到知乎招收吉祥物时，这个矢字的人形造型就出现在我的脑海里，今天找个机会问了一下美工，如何画圆滑的曲线，然后开始做这个画。画很简单，但是我相信有人会喜欢。</p></li>
</ul>
</blockquote>

<p><img src="/images/2014/zhihu2.png"></p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[郑州见闻]]></title>
    <link href="http://googlegis.github.com/blog/2014/03/03/what-is-up-with-zhengzhou/"/>
    <updated>2014-03-03T10:49:44+08:00</updated>
    <id>http://googlegis.github.com/blog/2014/03/03/what-is-up-with-zhengzhou</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>已经是第二次来郑州了。</p>

<p>说几点感觉</p>

<blockquote><ul>
<li><p>机场感觉是脏乱差，机场厕所里一股尿骚味。竟然也敢自称为 国际机场， 也不怕给国际这两个字抹黑。下了飞机，出门打车，门口几个零落的出租，司机下车讨价还价，问了一下，到市区，150，还不打表，不给发票。胆小不敢做，还是坐大巴。20元的大巴价格倒便宜，只是车上不开空调，又热得要命，好等歹等终于开车了，开起来就有风了，没有汽油味和灰尘味了。  下了大巴，打车打不到，最后和别人拼车到酒店，还好市里的出租都比较规矩。</p></li>
<li><p>新区规划有潜力：我们上班的地点在郑东新区，有个公交站点叫京珠高速下口，听这个名字就知道离市区很远了。<br/>
 <img src="/images/2014/zhengzhou.jpg">
我了个去啊，每天上下班40分钟，加上两头走路，基本每天来回要花两个小时在路上。可见这个地方有多偏了。
一路上，路是宽的，景是多的，几乎到了乡下的那种感觉，14路像是拖拉机的感觉</p></li>
<li>住的地方在东建材，一大片好几条街全是卖建材的。钢筋水泥铝合金，门窗手柄地板砖，凡是你能想到的建材都能在这里买到，每天人来车往，全是忙碌的样子。就是在这里走路要万分小心，有的地方没有红绿灯，有的路口就算是有红绿灯也没有人和车遵守，八仙过海，走过去算自己的本事。</li>
<li>特意提一下这里的交通，过不过得去看自己的本事了。除了我上面提到的东建材，高架马路也是这样的，凑齐了人就能过，不管红绿灯；公交车私家车在非机动车道横行。所以我过马路是小心再小心，宁可小心一千，不可大意一个。</li>
<li>商贸路的汉庭，据说是新开不久的。上次来用的是朋友的铂金卡，结果还是按照金卡的折扣。这次想自己办一个。一种方式，在网上注册了号，想着住1天的E会员+5天的的普通会员，然后升级为金卡会员；一种方式是花198直接升级为金卡会员。想着6天得差额怎么着也不能到198元吧。就注册了会员。然后订房。
当天入住，三楼303，楼下做钢筋的砂轮整天响，然后只有一个小窗户，外面是二楼的楼台，里面垃圾什么的都有，最让人过不下去的是，上面的楼层一冲厕所，那个马桶就能翻出一股臭味来（老婆关于2楼和3楼最容易堵下水道的理论是正确的），TMD的厕所里的排气扇还是坏的。两头后终于忍不住了，跑去找前台，更换了高级大床房。还算过的去。
四天后续住，下午前台给我电话说我定了个双人间，什么时候入住，
我擦了去。
晚上回来去问前台，我去问前台，前台查了半天，恍然大悟的样子：我知道了，你是不是今天用了优惠劵
然后就吧啦吧啦说了一堆，恰好我还真的记不清有没有用，回去查找单据，发现没有用，又去问前台，前台反问我：你担心的问题是什么？
我擦，我平白无故的被人多订了间房，你说我担心的问题是什么？
我说：你帮我查一下，是通过什么方式预定的，几点预定的，然后是哪个服务员操作的？可以吧！
然后旁边一个男服务员说：你看一下是不是前台预定，如果是的话，可能是哪个服务员操作失误了！
这话说的还像个人话，结果查出来了，前台服务员操作的，然后男服务员又和我解释半天，没有任何影响什么的。算了，我就是要找出问题所在，第一个人看来真的不懂程序员的惯性。</li>
<li><p>上次来的时候，是夏天倒没有吃坏肚子，这次倒吃坏肚子了。神奇！
去吃个拉条15元，你TMD这是上海的消费水平好吧。
吃到下面一层油，看起来厚厚的稠稠的那种油，一看就反胃了，不吃了，回到酒店喝了两罐红牛涮涮肠子，晚上就不对劲了。夜里起来了三次。早晨还是一直拉。拉得屁眼都疼了。
坐在马桶上真是受罪，挤的慌还拉不出来。所以自己改成蹲坑(可自由发挥想象力)。
真受罪！</p></li>
<li><p>上班中午一点半了，竟然还有人睡觉，你睡就睡呗，竟然还打呼噜！我思考的逻辑随他的呼噜一颤一颤的。</p></li>
</ul>
</blockquote>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[电影版《白鹿原》]]></title>
    <link href="http://googlegis.github.com/blog/2013/04/28/white-deer-platform/"/>
    <updated>2013-04-28T19:45:11+08:00</updated>
    <id>http://googlegis.github.com/blog/2013/04/28/white-deer-platform</id>
    <content type="html"><![CDATA[<h1>&mdash;&mdash;-完整版的田小娥偷情记</h1>

<p> 看了国内上映的#白鹿原#，310分钟的白鹿原剪成了150分钟的田小娥偷情记，剪成了建国大业，一个时代一个镜头，打一枪换一个地方，只能说@王全安 你辛苦了。</p>

<p>现在的电影审核到底是依据是什么？情色部分到可以放了，国共部分剪得一丝不挂，白灵与鹿兆海的情节完全没有，鹿兆鹏的共产党部分也挂了，黑娃当土匪的部分也死了。#白鹿原#的主要故事情节完全以田小娥怎么与三个男人的床戏为主线了。 白嘉轩和鹿子霖之间的斗智斗勇也完全没有了。</p>

<p>想问 @王全安 10年之内，我们还能看到完整版的#白鹿原#不？</p>

<p>白鹿原 失去了白孝文、鹿兆鹏、黑娃三个人的主线，便是失去了整个故事情节，失去了白灵便是失去了白鹿原的魂，失去了白鹿两家的斗争便是失去了故事要表达的思想。失去了白孝文、鹿兆鹏、黑娃三人最后起义后互相迫害的故事便失去了整个故事的意义。 甚至，连朱先生的影子一点也没有了。</p>

<p>内地上映的#白鹿原#，便是一个参天大树，枝繁叶茂。终于有人砍掉了枝叶，砍掉了主干，砍掉了树皮，砍掉了根部，晒干，剁吧剁吧。 做成了小板凳，搬到幼儿园给小朋友坐了。悲乎哀哉。</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
